[大灣區 拆關？]政協副主席建議：港私家車毋須中港牌，可返回內地！

（星島日報報道）粵港澳大灣區規劃工作如火如荼，全國政協副主席梁振英接受本報訪問時認為，大灣區要成功發展，需要政策及制度創新，他提出三大建議，包括日後香港私家車毋須申請中港牌，可經港珠澳大橋返回內地；外國公民持香港永久居民身分證，可免申請簽證進入大灣區；以及在某些大灣區需要的行業，港人在內地工作只需繳納香港稅率。梁振英強調，大灣區對香港發展潛力非常大，港人要抱長遠心態去看待，同時要做好各方面的連繫工作，不能守株待兔。

今年是國家改革開放四十周年，政協副主席梁振英表示，大灣區規劃是香港的「第二次機遇」，要做好規劃，就應該抱著四十年前改革開放的氣魄去攻堅闖關。他指出，大灣區人口約六千七百萬，本地生產總值等於澳洲或韓國，「你去澳洲，不可能像大灣區城市一樣，在一個半小時內駕車覆蓋六千七百萬人口的地區，在韓國首爾也不可能」，香港應抓緊大灣區的龐大發展機遇。

大灣區涉及一個國家、兩種制度及三個關稅區，梁振英表示，發展大灣區要做好政府與政府之間的連繫，以及政策和制度上的創新。他提出三個突破制度的建議，第一是當港珠澳大橋通車後，香港私家車可豁免申請中港兩地牌駛往內地，「例如是珠江西岸，兩個地方的協同效應會更容易發揮，這就是制度及政策創新。」第二是持香港永久居民身分證的外國公民，可免申請護照或簽證，過關到大灣區九個城市。梁振英在訪問中拿出大灣區衛星圖分布，指香港位於大灣區邊陲，基建對香港連接內地十分重要，隨著高鐵香港段、港珠澳大橋即將落成，以及明年通車的蓮塘香園圍口岸，屆時香港與其他十個城市的基建成效便會出現。

至於科技界爭取的「港人港稅」，即港人在內地工作只需繳付香港稅率，梁振英指這是政策創新，未知會否落實，但並非要求所有行業、在內地工作的港人可繳付香港稅率，而是某些大灣區需要的人才，「是國家所需、大灣區所需、香港所長的人才。」他強調此非「預告」，只是探索方向。

梁振英說，當大灣區規劃完成後，應進入第二階段，安排大灣區城市的官員與香港相關業界接頭（G2B），「香港企業對大灣區規劃未必很清楚，可讓內地省市官員講解」；之後要做好香港與內地企業的連繫工作（B2B），「做生意不是一個人做晒」，例如本港貿易業非常發達，而大灣區很多城市研發自主創新產品，這些產品正正需要香港的貿易公司協助尋找市場。他又指，部分港人對內地經營仍有認知上的障礙，包括工作方式及文化，相互之間需要克服及適應，因此企業要思考如何向市民推介（B2C）。

梁振英強調，港人今日未必能看到大灣區機遇，正如四十年前改革開放、三十年前土地改革建立土地市場，亦有港人看不清其發展潛力，但他認為港人要抱長遠心態去看，亦要主動做好各方面的聯繫工作，「香港不能守株待兔，今天的競爭，往往不是國與國、城市與城市之間的競爭，而是城市群與城市群之間的競爭。」他舉例指，中山主力研發醫療製藥，很多國際大藥廠則在香港設立分支機構，「外國大藥廠同中山合作，我們就有機遇和競爭力，如果大藥廠跟上海蘇州、北京天津合作，我們就沒有競爭力，我個人認為大藥廠毋須捨近取遠。」

第四，往後實施中國居民無需港澳通行證直接進入香港，促進人民交流，振興香港旅遊業

咁其實係唔係即係大灣區加關
入左中國境內點樣阻止啲人唔離開九個大灣區城市

通常大港狗"Propose"得，即係共狗已經攪緊！！？

一地兩檢都玩過同一招啦，香港車可以自由去，3-5年後又話要對等，中國車自由入香港